[聖賢教育] 一定要教孩子孝道

一定要教孩子孝道

蔡禮旭老師:

中國有一句話說「百善孝為先」，這句話有兩層意思。第一層是說孝為百善之首，第二層是說孝心開了，百善皆開。孝是德之根本，《孝經》說：「夫孝，德之本也，教之所由生也。」孝是道德的根本，一切教化都從此而產生。所以，道德教育一定要從孝教起，找到根本，德行才培育得起來。

當孩子有孝心的時候，他的行為就會產生很大的變化。比如《弟子規》說「父母呼，應勿緩」，有孝心的孩子跟父母講話會不會很無禮？不可能。當一個人對父母講話懂得恭敬，這個態度一內化，他以後面對其他長輩，講話也會恭敬。《弟子規》說「冬則溫，夏則凊」，有孝心的孩子懂得關懷體恤父母，當他關懷體恤父母的心慢慢內化後，就能把孝心擴展到關懷其他的長者，甚至於關懷所有的親人。所以，孩子的關懷心、細心從哪裡開始？從對父母的孝心開始。

之後他對自己的身體也會愛護，因為他有孝心，怕父母擔憂，「身有傷，貽親憂」。有一個孩子感冒了，他在日記裡寫著，「今天我感冒了，我很難過。不是因為我感冒很痛苦，而是我感冒就是不孝，因為『身有傷，貽親憂』。」有孝心的孩子會不會養成摧殘自己身體的壞習慣？不會，他會自愛自重。他有孝心，就會時時處處注意自己的言行舉止，「德有傷，貽親羞」，絕對不能給父母丟臉。我們小時候最怕聽到哪一句話？別人罵我們沒家教。一想起這句話，什麼壞事都不敢做了，深怕丟父母的臉。孝心一開，善行就開了，所以教孝特別重要，孝不得不教。

孝有很大的作用，不只是德行的根本，同時也能讓你判斷一個人的好壞。在人生當中，你要選擇朋友、合作的夥伴，甚至於終身伴侶，都需要慎重的判斷。擇偶很重要，俗話說：「男怕入錯行，女怕嫁錯郎。」而男人除了要選對行業，也要跟對領導者，事業才有好發展。女子則要找到好對象，一生才有保障，否則會很辛苦。要用什麼標準去衡量好對象？孝道可以幫助你。

我面對未婚女老師時，我就會請教她：「假如現在有一個男生，追求妳三年了，三年如一日，對妳有求必應，從來不跟妳說一個『不』字。比如妳半夜肚子很餓，妳只要打電話給他，他馬上二話不說，騎著摩托車到妳家門口，把熱騰騰的杏仁茶或是芝麻糊端到妳面前來，而且是屢試不爽。這樣對妳好不好？」她說：「很好。」我又問：「他要跟妳求婚，但是剛好妳的某位長輩熟悉他們家的情況，就對妳講，他不孝父母，妳自己要考慮考慮。」我就問：「妳要不要嫁給他？」很多女孩子就開始考慮。我說：「現在妳要考慮，真正遇上了，當局者迷，到時妳就不可自拔了，所以現在就要確立好正確的理智才行。」

有一位女老師，她很喜歡看中國的古書，尤其是《二十五史》，愛不釋手。我一問她這個問題，她馬上說不嫁。我說：「妳為什麼這麼斬釘截鐵？」她說：「對父母都不好的人，對別人好是假的。」這是有理智、有判斷力。因為沒有孝心的人，他的人生會缺乏一種態度，就是念恩之心，所以他沒有情義、恩義。情義、恩義沒有增長，會增長什麼？利與害。我們想一想，下一代的價值觀是什麼？利害！所以，為什麼前面我說的那個男生能鍥而不捨，三年如一日的追求這位女老師？因為他看到這位老師年輕貌美，工作又穩定，各種條件評估之後，認為不錯，有利可圖，他就全力以赴。

但看人要看深入一點，要看他的存心與動機。你看一個男人很勤勞，一天做十幾個小時，你就說他好，勤勞一定好嗎？你要考慮他勤勞的動機在哪裡？很多人勤勞的動機不是為了奉養父母，而是為了自己的名利，甚至是為了吃喝嫖賭。

有一個朋友，她的先生在外地工作，一回來不是先去看父母，而是去看誰？他生意上的夥伴，這都是為名為利，重利者就輕道義。身為太太的也很清楚，她先生心中最重要的不是父母也不是她們，而是他的生意。這樣的太太會快樂嗎？因此，看人要看他的動機，假如他的動機只是為利，是靠不住的。當妳真的嫁給他，三年之後幫他生了一個兒子，因為懷孕、養育孩子，女人非常辛勞，臉上長了好幾條皺紋。結果先生在工作上又遇到一個更年輕貌美的人，妳就從利變成害。害就像絆腳石，需要踢開，所以每天離婚的人數不知有多少，真是欲令智迷。當男人的欲望一生起，智慧就消失了，忘記太太對他的情義與恩義，才會做出一生都無法挽回的錯事。

我們仔細想想，為什麼他會做出違背良心的事情？因為沒有人教他孝道，他的人生就沒有情義，所以根源還在於孝道。假如你要讓孩子一生真正懂得做人的根本，一定要教孝。如果你不教他孝，不僅是害了孩子，往後他為人父、為人母，又害了另外一個人，甚至於混淆了下一代的思想觀念。我們的思想觀念會影響下一代，還會一直延續下去，所以為人父母不能不學，不能不知道。

夫婦關係是一個家庭的根本，至關重要。當離婚率愈來愈高的時候，一定會帶動社會的另外一種現象，就是犯罪率。我請教過典獄長，關進監獄的孩子都是什麼樣的家庭狀況？他說十之八、九都來自於不健全的家庭。因為家庭已經出現狀況，就不可能給孩子良好的教育，所以孩子做人做事的根基很脆弱，一旦踏入社會，很容易被外在環境引導到錯誤的道路上，所以離婚率一定會帶動犯罪率。而犯罪率愈高，社會就不安定。現在有錢有權的人有沒有安全感？沒有。我在海口的時候，背包要如何攜帶？一定要斜掛肩上，而且背包要放在胸前；走路也要很小心，否則很可能有人把你的背包搶走。

若要犯罪率下降，必須要教什麼？要教孩子德行，要教孩子孝道，這才是解決問題的根本。現在很多西方國家看到離婚率愈來愈高，就拿著大把大把的鈔票，讓要結婚的人先去上課，上幾天課之後再去結婚。幾天課能否有很大的效果？不容易。雖然他們有心，但是沒有找到根本解決之道。德行的根本在哪裡？孝。所以，我時常對我們的老師說，推展中國文化絕對不是只為中國人，而是要為全世界的人奉獻這麼好的智慧與文化，如此才能真正解決下一代的教育問題，才能真正解決人與人之間的衝突，我們要有這個使命感。當然，教別人之前，自己要先學好；我們學好了，人家自然而然到中國來跟我們學習。我們看漢朝與唐朝時，有這麼多的國家前來學習，是不是我們拿著牌子去招生？中國人不做這種事，而是因為我們的家庭、社會很融洽，外國人看了心生仰慕而來學習。所以，我們有責任先從自己做好，進而影響全世界，而教孝是所有善行當中最重要的一件工作。

摘自:《人生不能等待的兩件事》

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

你講佛經定中化架

變心了

樓主又唔理我啦
又睇唔到啦
又上網查啦
又叫人打電話問啦

淨空承認自己是黃門

黃門沒有出家資格

樓主是否跟錯師？

定係樓主又視而不見

不肯面對事實？

淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？

你咁偉大推廣
不如幫各巴打雙修
渡人出苦海啦

你咁叻咁偉大

唔識叫人自己查
查咗啦

淨空話可以雙修喎
你係咪先？

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。
樓主是否魔波旬

樓主是否曲解佛法 ？

樓主推廣淨宗定淨空宗？

樓主是否懂雙修但不肯教渡眾巴打？

「似是而非」的「相似佛法」及「附佛外道」～「淨空法師」即是 佛所說的「外道弟子」

破外道佛法~淨空法師是外道

A）

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集》

澳門的一位同修問：“植物細菌會不會輪迴？” 淨空法師答：“植物與細菌也是生物。特別是植物，靈性很高啊。你只要細心去觀察，你去試驗，你就能夠測出來。花，你對它好，你常常讚美它，它開得就很新鮮，香氣好，開得時間長久。如果你討厭它，不喜歡它，它很快就謝調了。它真有感應啊，這個是太平常的事情了，樹木花草統統有靈性。“那你說它有沒有輪迴呢？應該有。細菌我們現在還沒有發現，但是植物有。——學佛答問（答香港參學同修之二） （共一集）2004/7/30香港佛陀教育協會

“穀米草木無命無我。非眾生數。若有能作如是說者。是我弟子。若不能者。當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者。是魔眷屬。若能隨順佛所說者。是名菩薩。”

“我說四大無有壽命。若有經律作是說者。是名佛說。若有隨順佛所說者。當知是等真我弟子。若有不隨佛所說者是魔眷屬。若有隨順佛經律者。當知是人是大菩薩。”——
摘自《大般涅槃經》

“若於所知知遍圓故。因知立解。十方草木。皆稱有情。與人無異。草木為人。人死還成十方草樹。無擇遍知生勝解者。是人則墮知無知執。婆吒霰尼執一切覺成其伴侶。迷佛菩提亡失知見。是名第四計圓知心。成虛謬果違遠圓通。背涅槃城生倒知種。”
摘自《楞嚴經》

B)由於淨空大大的影響著一般善良的學佛人，所以不得不在臉書貼出以下文章以正視聽：

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

一)

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

二) 如果像 淨空 所說 這樣：
1「淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

2淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集」

請問我們如何能夠 生存 在這世界上？如何有「道器」來學習佛法、來行道呢？

怪不得 佛陀開示道：
《大般涅槃經》卷7〈如來性品 4〉：「穀米、草木、無命無我，非眾生數。』若有能作如是說者，是我弟子。若不能者，當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者，是魔眷屬；若能隨順佛所說者，是名菩薩。」

三) 所以親近 淨空 的是 佛陀於上述經典所說的外道、魔眷屬，不可不慎選「善知識」來學習佛法，而一定要遠離惡知識；當然淨空 的勸進人們在五濁惡世往生 極樂世界，這是我們隨喜讚歎的地方；但是到 「極樂世界」並不是就立刻成佛了，仍是要隨 阿彌陀佛來學習大乘了義佛法，然後才迴入娑婆度有情。
１
✪聞熏佛法正知見～到極樂世界後，尚非完全等於已出三界生死輪迴。

２
♥平實心語～誰說極樂世界沒有是非？

３
✪般若信箱～往生極樂世界後，就可以不受報了嗎？

四) 淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？
1
■淨空法師說 「密宗」的「阿彌陀佛」懷裡頭抱的「明妃」，那個清淨叫「真清淨」？ 您認為這是 佛陀所傳的「正法」嗎？

2
㊣快樂的學佛～學佛就是不想被騙《淨空是大喇嘛的親傳弟子，乃當前謗佛毀法的主力》

五)
㊣快樂的學佛～淨空組織在大陸已完全被封殺禁制（公告）

六)
●妙供～「破邪顯正」就是破除邪法，顯示正法。

我認為淨空是邪師，做的很大的邪師。他起步台灣華藏圖書館，據説與館主女居士韓英不清不楚，他曾説受韓英折磨。現在華藏圖書館一直嚴厲揭露淨空。。針對男女關係傳言，他曾經在新加坡為了澄清，自爆自己是天閹，而黃門和重疾釋迦佛是有戒律不允許出家的。。

他在講座説2012大災難要來臨，結果沒來，他又説是大家唸佛轉化了。。

他把陳曉旭的錢私吞了，陳曉旭他爸要不回來，他説陳曉旭不聽話沒有信心所以不能往生，後來又改口説她走的時候很有瑞象。。

他在新加坡居士林呆了些年，後來被林長木源終於看穿，趕走了，現在新加坡居士林請的是大安法師，大安法師糾正了淨空的錯誤宣傳。。

淨空的徒弟，劉素雲，宣揚淨空是阿彌陀佛再來，但是要知道，佛菩薩來到這個世界一旦被識破，是立即要離開的，更不用説徒弟暗示宣揚了。劉素雲還説她姐姐是觀世音菩薩。簡直是不怕下地獄，其言行錯誤百出。。

還有齊素雲，更是一個可怕的人，在東天目山盤踞，欺騙奴役很多人，據説還有很多不幸死亡的人，被她強説成往生了，就地火化。。淨空已經成了一個集團了，影響力很大，包括九華山寺院據説很多都被他控制了經濟，必定他們都是魔子魔孫，末法時期眾生業障深重，畢竟會有親近他們的，但是若有善根，不會被他所欺騙。

樓主又睇唔到

唔解釋啦？

定係叫我上網查
或者打電話問功課呢

樓主封鎖我最好
你每開一個新post
就幫你一齊覆

唔知你會唔會賺到0.5呢

樓主洗板膠可能係五毛

貼完文從來唔覆

佢好古怪
我要阻止佢

交比你

佢每毎post我都有留言

佢可能封鎖咗我所以睇唔到

完咗嗱？
今日收工嗱？

唔係呢個啊